%LECONs: 926
Nous allons maintenant étudier comment résoudre des récurrences \cite[p.536]{Froidevaux-Gaudel-Soria}. Nous ne sommes pas obligé de tous détailler dans la leçon, mais en connaître quelques un peut être une bonne chose.

\paragraph{Les types d'équations récurrentes} On peut classifier les suites récurrentes en plusieurs grandes familles:
\begin{itemize}
	\item Les récurrences linéaires d'ordre $k$ sont des équations du type : $T(n) = f(n, T(n-1), \dots, T(n-k)) + g(n)$ où $k \in \N$ est fixé, $f$ est une combinaison linéaire de ces éléments et $g$ est une fonction quelconque. \textblue{(Exemple:  factorielle)}
	\item Les récurrences de partitions sont des équations du type : $T(n)=aT\left(\frac{n}{b}\right) + d(n)$ où $a, b \in \N$ sont des constantes, $d$ est une fonction quelconque et $n$ est une puissance de $d$. \textblue{(Elles apparaissent dans des algorithmes de partitions. Master theorem)}
	\item Les récurrences complètes, linéaires ou polynomiales sont des équations du type : $T(n) = f(n, T(n-1), \dots, T(0)) + g(n)$ où $k \in \N$ est fixé, $f$ est une fonction linéaire ou polynomiale et $g$ est une fonction quelconque.
\end{itemize}
Il existe de nombreuses méthodes (de la méthode du calcul à la main aux séries génératrices) pour résoudre ces équations. Nous allons donner l'exemple des récurrences linéaires d'ordre 1 et du master theorem.

\paragraph{Équations récurrentes linéaires d'ordre 1} On commence par les plus simple qui peuvent généralement être résolue à la main. Nous allons donner un résultat sur ces équations.

\begin{prop}
	Pour une suite récurrente linéaire d'ordre 1 $\left(u_n\right)_{n \in \N}$ avec $u_{n+1} = au_n +b$ pour tout $n \geq 0$ où $u_0 \in \R$ et $a, b \in \R$. Alors $u_n =a^n(u_0 - l) + l$ où $l = \frac{b}{1-a}$ si $a \neq 1$ et $u_n = bn+u_0$ sinon.
\end{prop}

Pour l'algorithme calculant la factorielle, si on compte le nombre de multiplication, on a une complexité en $c(n) = c(n-1) + 1$ avec $a = b =1$ et $c(0) = 0$. Donc $c(n) = 1*n+0= n$.
